在[交換代數中](../Page/交換代數.md "wikilink")，**正則局部環**是使得其極大理想的最小生成元個數等於其[Krull維度的](../Page/Krull維度.md "wikilink")[局部](../Page/局部環.md "wikilink")[諾特環](../Page/諾特環.md "wikilink")。

## 定義

設 \((A,\mathfrak{m})\) 為局部諾特環。設 \(a_1, \ldots, a_n\) 為 \(\mathfrak{m}\)
的一組最小生成元，一般而言有 \(n \geq \dim A\)。當 \(n = \dim A\) 時，稱 \(A\)
為**正則局部環**。

根據[中山正引理](../Page/中山正引理.md "wikilink")，局部諾特環 \((A,\mathfrak{m})\)
為正則局部環若且唯若
\(\dim_{A/\mathfrak{m}} \mathfrak{m}/\mathfrak{m}^2 = \dim A\)。

## 源流

正則局部環由 Wolfgand Krull
首先定義，而在[扎里斯基的工作中展現其重要性](../Page/扎里斯基.md "wikilink")。扎里斯基證明了[代數簇在一點上平滑的充要條件是該點的局部環為正則局部環](../Page/代數簇.md "wikilink")，此前平滑性係由[雅可比矩陣定義](../Page/雅可比矩陣.md "wikilink")，此定義涉及代數簇在仿射或射影空間中嵌入方式，而扎里斯基證明了這是代數簇的內在性質。事實上，定義中的
\(\mathfrak{m}/\mathfrak{m}^2\)
可以解釋為該點的餘切空間，因此正則性可以粗略地理解為該點的餘切空間具有「好的」維度。

隨著[同調代數技術的發展](../Page/同調代數.md "wikilink")，人們在1950年代以後對正則局部環有更深的了解。Auslander
與 Buchsbaum
證明了正則局部環必為[唯一分解環](../Page/唯一分解環.md "wikilink")，[讓-皮埃爾·塞爾則以](../Page/讓-皮埃爾·塞爾.md "wikilink")[同調維度刻劃了局部](../Page/同調維度.md "wikilink")[諾特環的正則性](../Page/諾特環.md "wikilink")。

## 性質

正則局部環的局部化仍為正則局部環，此點可由塞爾定理與[同調維度對局部化的性質導出](../Page/同調維度.md "wikilink")。藉著同調維度，我們也可以推廣正則性的定義：一個同調維度有限的交換環
\(A\) 稱為**正則環**，此條件等價於 \(A\)
對每個[素理想的局部化皆為正則局部環](../Page/素理想.md "wikilink")。

若 \(A\) 為正則環，則 \(A[X], A[[X|X]]\) 皆為正則環。

## 例子

  - 零維的正則局部環是[域](../Page/域.md "wikilink")。
  - 任何[離散賦值環都是正則局部環](../Page/離散賦值環.md "wikilink")，例子包括了[p進數的整數環](../Page/p進數.md "wikilink")
    \(\Z_p\)。
  - 域上的形式[冪級數環是正則局部環](../Page/冪級數.md "wikilink")，其維度等於變元個數。
  - 正則局部環不一定包含一個域，例如 \(\Z_p\) 是一維正則局部環，但是它不包含任何域。
  - 如果 \(A\)是局部环，那么形式幂级数\(A[[x|x]]\)是正則局部環。

[Z](../Category/交換代數.md "wikilink") [Z](../Category/環論.md "wikilink")